超級唔鍾意呢類人「有圖」

是咁的，由於今日有個叔叔幫我地屋企整d木工既東西，母上為了答謝叔叔，請佢食飯，點知個叔叔超級唔客氣，又叫我母上買衫比佢，又唔客氣咁點菜。
好啦，上菜了，叔叔話咁快食曬d菜，我只能靠湯來拌飯⋯⋯個叔叔差不多一個人食曬d嘢「得談笑 」
我個人唔鍾意呢種人⋯點先可以唔比佢再來我屋企
Ps，佢食煙，成身煙味，好燃臭

我今日真係好開心呀， 我諗聽日一定會更加開心既姐，係咪呀，哈姆太郎 ？

成碗狗飯咁

咁咪出邊搵師傅整囉

啲圖有=冇

因為菜都被叔叔食完，我只有湯拌飯

有冇比人工佢先？

冇就抵請啦餐飯 屌你老母

叫聲爸爸啦

當然有啦

點解，個叔叔自己有家庭bo

咁仲請乜撚野呀？ 屌你老母

請人食飯 連埋自己屋企食
3個菜+白飯??
你老母都幾撚小家

問下你媽媽

唔係我請，母上請

哇，睇來事情不簡單

有錢咪當幫下老人家，可能佢已經好耐無食過熱既飯餸

自己識整木工野

最慘我地唔識

陰公豬，我都食唔落，冇曬胃口

樓主老母有無同你講
叫爸爸啦

你媽媽高潮緊

母上 攞把武士刀砍鳩佢囉

返到屋企坦白同你媽咪講對呢位叔叔的一觀感好差，下次出街搵其他師傅

0/10

媽，你有無試過紅杏出牆呀

出佢個樣俾連登仔公審佢

原來係影隻碗嘅圖

我唔鍾意肥婆 啊婆 同基佬 呢三類人有圖

母上 乜撚野意思啊

你知唔知鬥木出面收幾錢日呀傻鳩
自己痴緊人著數仲屌返人轉頭

母上叔下
女上
會唔會易明啲？

係咪素食谷個條女
之前去太興做part time嗰位

我以為講緊樓主超級唔鐘意po帖寫有圖但其實冇圖嘅人

D親戚通常反而係最冇禮貌個堆

呢餐飯係你老母請佢食唔該佢 你飲人啲湯唔多謝人仲屌人
有無搞錯？佢無屌你已經好好

樓主中幾

係咪得我一個唔明咩母女叔上下 你火星返黎㗎？

2

你老母鐘意食咪得囉

樓主弱智

母你老母上呀

唔知佢up乜撚嘢 x2

你老母又唔係請你食 打書面語好撚獨特?

你影嘢食定影人啊？

係呀~
果~~~~~~~然~~~~~~~~翁!

其實怪得邊個你自己又唔識整 請人地食餐飯都好正常姐

唔夠食咪叫多個餸

樓主果兜野有啲似豬飼料

其實係你屋企人問題
請人食飯遇咗人唔客氣
個仔女唔夠食又唔叫多幾樣

乜鳩母上

家母就家母啦屌

唔食飽點幫你生個細佬

小學生學人上連登

樓豬考dse未

Ar gi

我20幾啦⋯⋯小學生

屌你上連登打書面語 樓主普教中定大陸落嚟？

20幾讀中二？

請客 王力
中國人是最喜歡請客的一個民族。從搶付車費，搶會鈔，以至於大宴客，沒有一件事不足以表示中國是一個禮讓之邦。我的錢就是你的錢，你的錢也就是我的錢，大家不分彼此；你可以吃我的，用我的，因為咱們是一家人。這種情形，西洋人覺得很奇怪。恕我淺陋，我沒有見過西洋人搶付過車費，或搶會過鈔。我們在歐洲做學生的時代，因為窮，大家也主張「西化」，飯館裏吃飯，各自付各自的錢，相約不搶 會鈔。西洋人宴客是有的，但是極不輕易有一次，最普通的只是來一個茶會，並不像中國人這樣常常請朋友吃飯。這些事情，都顯得中國人比西洋人更慷慨更會應酬。

其實，中國人這種應酬是利用人們喜歡佔便宜的心理。不花錢可以白坐車，白吃飯，白看戲，等等，受惠的人應該是高興的。一高興，再高興，三高興，高興的次數越多，被請的人對於請客的人就越有好印象。如果被請的人比我的地位高，他可以「有求必應」助我升官發財；如果被請的人比我的地位底，他也可以到處吹噓，逢人說項，增加我的聲譽，間接地於我有益。中國人向來主張「受人錢財，與人消災」的，不花錢而可以白坐車，白吃飯，白看戲，也就等於受人錢財，若不與人消災，就該為人造福。由此看來，請客乃是一種「小往大來」的政策，請客的錢不是白花的。知道了這一個道理，我們就明白為甚麼對於親弟兄計較錙銖，甚至對於結髮夫妻不肯「共產」的人，為請客而揮霍千金，毫無吝色；又明白為甚麼家無儋石，對泣牛衣的人偏有請客的閒錢。原來大多數人的請客不是目的，而是手段；不是慷慨，而是權謀！

青蚨在荷包裏發出去是令人心痛的，而「小往大來」的遠景卻是誘惑人的，在這極端矛盾的心情之下，可就苦了那些一毛不拔的慳吝者。當在搶付車費，搶會鈔，或搶買戲票的時候，為了面子關係，不好意思不「搶」，為了荷包關係，卻又不最堅持要「搶」，結果是得收手且收手，面子顧全了，荷包仍舊不空。最糟糕的是遇 了同道的人，你一搶他就放鬆，結果雖然是「求仁得仁」，卻變了啞子吃黃連，心裏有說不出的苦。不過，慳吝的人也未嘗不請客；有時候，他們請客的次數要比普通人更多，因為吝者必貧，貧者畢竟抵不住那「小往大來」的遠景的誘惑。於是他們想拿最低的代價去博取最大的利益：每次請客吃飯，東西揀最便宜的吃，份量越少越好，最好是使客人容易飽，容易膩，而主人所費又不多。甚至連請幾天，昨晚剩的菜今天還可以吃，雖然讓客人吃別人的餘唾頗為不恭，然而請客畢竟是請客，餘唾吃了之後，仍舊不怕他不說一聲「謝謝」。這是手段之中有手段，權謀之外有權謀！

話又說回來了，請客真的是一種好風氣嗎？真的能聯絡感情嗎？我曾經親耳聽見搶會了鈔的人背面罵那讓步不堅持要搶的人，說他小氣，說他卑鄙。我又曾經親耳聽見吃了人家的酒飯的人一出大門就批評主人：五溜魚只有半邊，清炖雞只有半隻，煙臭如蕕，酒淡如水，廚子烹調無術，主人招待不周！可見中國既有了搶付錢的習俗，不搶付錢竟像是私德有虧於友誼有損；又有了濫請客的風尚，不請客的固然被認為不善交際，請客如果請得不痛快，那錢也只等於白花。勿謂郇廚既擾，即盡銜恩；須防金碗雖傾，終難飽德。老饕未饜，微祿半銷！「小往大來」的請客哲學真是害人不淺！

被請的人有時候也很苦：明知受人錢財就得與人消災，但是又沒有拒絕的勇氣，於是計劃「還席」或「回客」。受了人家的好處，再奉還若干好處給人家，這樣就算兩相抵銷，不再報答的責任。其實這樣設想是自尋煩惱。最乾脆的辦法是既不請人，也不怕被人請。如果有人搶 代我付車費或會鈔,我就一聲不響地,讓我的青蚨「回龍」。如果有人請我吃大菜我就兩肩承一口，去吃了就走，不耐煩道一聲謝，更不理會甚麼是一飯之恩。假使人人如此，中國可以歸真返璞，社會可以少了許多虛偽的行為，而政府也不再需要提倡儉約和禁止宴會了。

屌你老母小學畢業未

湯飯真係好

你啊媽請佢食飯又唔係請你食飯 有得食你咪執到

啫係女上男下
樓主見到佢阿媽同個uncle喺房入面係用依個姿勢

小學畢業未？

已經屌埋 做左樓豬老豆啦

睇樓主打啲字一係就小學雞一係就弱智既

乜撚野母上

咁你自己學木工
等個叔叔以後唔使黎囉

人地有恩於你屋企
你媽請佢食飯
其實唔係好關你事
你大可以唔去

打字打到咁
幾多歲

似係弱智

有母無下 屌你老母

好燃臭係乜料 樓主小學畢業未

Mum=母上；你=子下？？
母上子下

其實都係茶記一餐姐,你唔夠飽咪再去食多餐囉

？邊個同你話我中二⋯⋯🌝🌝 你似中二多d

廿幾歲打字打到柒下柒下咁
唐仔？

撈飯定拌飯呀大陸仔

全部有聲

乜撚野係母上？ 屌你老母睇撚到我一舊雲

你無貢獻都有狗飯食啦

人地無功都有勞啦 唔食得 /

體位嚟架

母上
湯拌飯
差不多
好燃臭
帥呆的妳爸爸

基本上可以判斷為被蝗語洗腦嘅新一代

得一餸一湯淨係夠一個人食好正常啫

照你咁講
餐飯係妳阿媽請叔叔食
你⋯⋯搭枱架咋，有湯算係咁

又書面語又口語
講野又一舊舊咁
智障都上連登

洗唔起錢請人食 好心就食碟頭飯啦

係我脫節定咩，完全唔明樓豬啲用語係乜撚野意思黎

你知唔知出面木工一日收成千幾銀 仲要未計材料錢
你自己諗下你屋企比佢既錢有幾多再諗下抵唔抵請啦傻鳩

唔屌你母上住
成餐飯咁撚被動 咪同佢鬥食囉
又唔閪係你比錢
唔好人地食完自己又覺得蝕抵啦
咁唔叫人”鬥”木又得唔得呀？

又書面語又口語 喺咪智障㗎？
唔夠食自己唔識出聲？ 20幾歲？ 笑死人咩
你老母真喺慘 生舊垃圾出黎

我小學個時都有呢種hard feeling

我明你樓豬

睇到我頭都痛 可能庇護工場啲人

睇得好辛苦

努力讀書啦 唔撚識字？
老母 母親 啊媽 我都明 乜撚嘢母上
得談笑 好燃臭
睇你打字 我真係得啖笑
你教返我 點先可以唔再比你上嚟開po?

你母上生撚左你啲咁嘅智障仔 真係陰尻公

好撚似果d小學生日記

篇野一半書面語一半唔係，好撚難睇

要落地獄

呢個世界真係乜人都有

仲要係cheap茶記

庇護工場流感停工？

樓主小學生黎,最多中二

呸，假膠

屌又唔係你請，關你鬼事

你個PS係咪博有多啲人企喺你嗰邊幫你？

小學畢業未

樓豬講野既語氣成個00後咁

遲早母上叔下

小學週記？

唔明圖嘅意義喺邊

唔夠再嗌啦
唔洗客氣喎

假膠黎

Btw
咪同人計咁多啦
相對 人地會同返你計

痴線用字超核突，蝗語真係累死人

屌你篇嘢1999咁做乜春
母乜撚嘢上

00後而家都19
似10後多啲

好燃臭係咩意思

好撚智障

編野打到咁，你都係繼續食狗飯啦